*Пыльная быль* (1994)
		Звери
!		(А. Васильев)

>		      Am        E7        Am
		Ни окна, ни пролета, ни двери,
>		        C      G       C
		Только черная мертвая ночь.
>		          Am(V)    Em
		В ней, забыв о грядущем,
>		        Gm     Dm
		Спят усталые звери,
>		     Am    E7      Am
		Отовсюду ушедшие прочь.

		Им не хочется помнить о прошлом,
		В этом прошлом так много смертей,
		В этом прошлом прохлада
		Клеток острожных,
		И мелодия ржавых цепей.
		Им не хочется знать, где их корни,
		Их надежды вдали от беды,
		Их свобода - все время
		Уходить от погони,
		На бегу заметая следы.
		Звери смотрят в печальное небо,
		Все пытаясь узреть неба край.
		И на ужин у них
		Ломтик черствого хлеба,
		Да подернутый тиною чай.
		Расскажи мне, о чем твое горе.
		Я приму твою боль, как свою.
		Жаль, что все остальные
		Разбежались по норам,
		Нас оставив на самом краю.
		Спой мне песню про крест и про купол,
		Про надежду и веру всех вер.
		А любовь - это клетка,
		Я опять загнан в угол,
		Как беспомощный раненый зверь.
		И ни окна, ни пролета, ни двери...

-

>		      Hm        F#        Hm
		ни окна, ни пролета, ни двери,
>		        D      A       D
		только черная мертвая ночь,
>		          Hm       F#m          Am H7   Em
		в ней, забыв о грядущем, спят усталые звери,
>		     Hm    F#7     Hm
		отовсюду ушедшие прочь

		им не хочется думать о прошлом,
		в этом прошлом так много смертей,
		в этом прошлом прохлада клеток острожных,
		И мелодии ржавых цепей

		им не хочется знать где их корни,
		их надежда вдали от беды,
		их свобода все время уходить от погони,
		на бегу заметая следы

		звери смотрят в печальное небо,
		все пытаясь узреть неба край,
		и на ужин у них ломтик черствого хлеба,
		да подернутый тиною чай

		расскажи мне о чем твое горе,
		я приму твою боль как свою,
		жаль, что все остальные разбежались по норам,
		нас оставив на самом краю

		спой мне песню про крест и про купол,
		про надежду и веру всех вер,
		а любовь это клетка, и я опять загнан в угол,
		как беспомощный раненый зверь

		и ни окна, ни пролета, ни двери...